(每週一字) 德國領事館 : 便利貼

德國領事館追得好貼，要好好學德語

前面個 der 點解?

Article 佢地有分masculine, feminine 同neutral

但係下邊嗰句就唔駛 依個 der ?

Plural

哦 , der 即係 a ?

the
A 係 ein eine eines

the

德文嘅名詞有分詞性 陽性 陰性同中性 subject noun個the 就係der die das

object果陣又有3個

本身plural就會配die

不過句野唔洗2個the

subject 係einen?

果啲對佢太複雜喇
Mit einem?

google 左

sind 類係 is
咁 mit 呢 ?

連登仔全部快學德文！

幾有趣喎

schon wieder Sonntagsrede...

with

搞到好想學德文
但本身己經學緊日文，再開德文戰線真係會好忙

單字直譯
The walls are with sticky notes covered

德文passive voice, past cont’, past participle入面d動詞要分開 通常前面放 be have was, 主動詞放最尾

Das Gesicht des Polizei sind mit Kondom bedeckt

老師, 啱唔啱語法 ?

警察是 feminine

Die Gesichtdes Polizei sind mit Kondom bedeckt

三個 object 有唔同性 要加幾多個 article 先夠